張翔：港大建校初心就是為中國而立

又係點新聞fake news

為咗顛覆中國而成立

革大

港大建校初心是為使中國變成西方民主體制而立！

【大公報訊】記者張強報道：在開幕儀式上，香港大學校長張翔發表了以《新時代 新發展 新格局》為主題的寄語。他表示，港大在1911年建校時，其初心就是「為中國而立」，經過一百多年的發展，港大已經是國際化最成功的世界一流大學。今天港大北京中心的成立，是港大面向未來發展的一個新的里程碑。

張翔指出，港大北京中心選址在亞投行總部的亞洲金融大廈，是北京中軸線的新地標，地理位置優越，吸引了大量的國際金融商業文化機構落戶，更因其互聯互通的理念與港大北京中心「立足北京 融入中國 擁抱世界」的目標一致。他希望中西交融的獨特定位，能夠讓港大北京中心成為內地與國際化教育共融的理想平台。一方面加強兩地在學術研究和行業實踐領域的合作和交流，另一方面為各類人才開拓國際視野，提供終生學習的機會。

張翔表示，他相信港大享譽國際的研究實力、世界頂尖的師資，以及強大的學術和行業夥伴網絡，能夠讓港大北京中心創造更多的教學研究和與社會各界合作的機會，更好地發展香港大學的優勢，以推動社會的可持續發展。他指出，目前社會各地飽受地緣政治、經濟角力和新冠肺炎疫情帶來的重重挑戰，在這個艱難的時期，更應該抱開放的態度，與時俱進、勇於創新；北京中心的成立正體現了香港大學在新時代的積極探索，冀共同抓緊機遇，開創新的未來。
唔好貼共產黨link

南京事件都只為中國而做
八國聯軍又樣只為中國而立

一個持有綠卡嘅黨委書記講呢啲
真係難聽過粗口

百年校譽玩完

明明香港大學建校既目的係彰顯大英帝國喺遠東既威望

佢係咪撈亂咗中大同港大

玩偷換概念，又一證明呢條友又係食屎大

係，無錯！係當時嘅”中華民國”

港大有歷史啲
定中華人民共和國有歷史啲？

成立港大嗰陣仲係清朝咋

清朝？

垃圾點新聞

唔係綠卡 人哋係擁有完整美國籍美國護照

搵個支那人揸旗
港大淪落

日本侵華都係想解放中國姐

HKU -> XiangGang DaXue

成功人士張cert唔值錢

你話係就係啦
你班契弟點都可以夾硬拉得埋黎講

港大1911
中國共產黨1921
中華人民共和國1949

一睇就知港大響1911年就係為中華人民共和國1949年立國而開校啦

無恥至極,呢條7頭PK就係畜辦

香港人民大学党委书记张领导英明

他們說的所有東西，相反就是真正意思。